【🌋樓爆2018】淡淡升三倍再等跌八成😨⁉️漾日居19年升三倍

【高鐵效應】九龍站第一盤漾日居 19年升近3倍
9小時前6.9K
即時財經

19年前開賣的漾日居，迄今樓價升幅近3倍

當年九龍站一帶大興木土

連接香港與內地的大型基建廣深港鐵路，經歷重重障礙下，終於通車。九龍站一帶豪宅，由19年前首個開賣的「第一盤」漾日居，至多個地標豪宅及酒店，商廈相繼落成，令整個九龍站千億配套成形。

隨著廣深港高鐵通車效應，西九龍一帶物業造價顯著受帶動，如九龍站上蓋有5個私人住宅，包括擎天半島、凱旋門、漾日居、君臨天下等，其中永泰夥拍淡馬錫等發展的漾日居，為整個九龍站首個新盤，合共1,288伙單位，於1999年首推32伙發售，當時建築呎價5,678元，19年間經歷數次跌市，如今高鐵正式通車，樓價升至建築面積呎價21962元，升幅多達2.87倍。

據中原地產顯示，最早期於1999年以一手形式持貨至今的單位有近180伙，如1座28樓C室，實用面積1127方呎3房單位，業主當年以1,283.3萬元買入單位，在本港兩家銀行於9月14日作網上估價，中銀及匯豐分別估值3,603萬元及3,518萬元，物業的升幅料高達1.81倍。

至於同樣間隔及面積的1座29樓A室，業主於同年以1247.8萬元一手買入，據中銀及匯豐分別估值3,618萬元及3,776萬元，物業的升幅料高達2.03倍。

相隔約2年後推出的擎天半島，提供440伙，於2001年推出8伙單位首批建築面積呎價3,970元，時至今日建築呎價已勁升4.7倍至22,492元，乃九龍站「升幅王」。屋苑同樣有批長情業主持貨至今，中原地產顯示，有198伙單位是由2001年間買入一直未曾轉手，其中3座15樓C室，實用802方呎，屬3房戶，業主當年以453.9萬元買入，同樣以該兩間銀行於同一日作網上估價，中銀及匯豐分別估值2,420萬元及2,436萬元，物業的升幅料高達4.37倍。

記者 葉煜燊